Программа Setlist-predictor


**Описание**

Программа Setlist-predictor получает на вход название группы, скачивает информацию о сетлистах (списках композиций) на ее последних концертах с сайта setlist.fm, затем предсказывает вероятности появления композиций на следующем концерте и их количество. Результатом является список из 25 самых вероятных композиций вместе с их вероятностями появления и ответом "будет" или "не будет".


**Интерфейс**

Программа запускается из командной строки, при запуске запрашивает название группы. Поддерживаются только названия на латинице. Если название группы состоит из нескольких слов, они должны быть разделены пробелами.



**Необходимые пакеты**

Python, python-numpy, python-pandas, python-sklearn
Java7, jsoup-1.7.3



**Предсказывающий алгоритм**

Алгоритм основан на логистической регрессии с l-1 регуляризацией. В качестве признаков выступают бинарные признаки наличия-отсутствия композиций на history предыдущих концертах. Оптимальное значение параметра history подбирается с помощью скользящего контроля: проводится перебор по значениям параметра history и находится то, при котором ошибка предсказания последнего известного сетлиста минимальна; наилучшим параметром для предсказания следующего сетлиста считается history+1.
Подбор оптимального параметра трудоемок и может длиться около минуты.



**Результаты тестов**

Скользящий контроль показывает, что в среднем алгоритм корректо предсказывает 90% композиций сетлиста. Проводилось сравнение с тривиальным неинтеллектуальным алгоритмом предсказания, который выдает топ-25 самых популярных песен в качестве будущего сетлиста. В среднем предложенный алгоритм корректно предсказывает на 5% больше композиций, чем тривиальный.